# Gulp

## Плагины

[Самые нужные плагины для Gulp](http://habrahabr.ru/post/252745/)


 - [gulp-live-server](https://github.com/gimm/gulp-live-server) -запускает Express.js веб-сервер. 
 - [gulp-plumber](https://github.com/floatdrop/gulp-plumber) — ловим ошибки, чтобы не прервался watch
 - [gulp-bg](https://github.com/litek/gulp-bg) - Spawn a process in the background
 - [fixmyjs](https://github.com/kirjs/gulp-fixmyjs) — автоматически исправляет простые ошибки в коде после линта выполненного на основе JSHint (gulp-jshint).


[gulp-shell](https://github.com/sun-zheng-an/gulp-shell) — позволяет запускать Shell команды.
[gulp-rigger](https://github.com/kuzyk/gulp-rigger) — позволяет импортировать один файл в другой простой конструкцией

gulp-autoprefixer — автоматически добавляет вендорные префиксы к CSS свойствам
gulp-minify-css — сжатие CSS кода
gulp-sass — для компиляции нашего SCSS кода
gulp-uglify — сжимать наш JS
gulp-sourcemaps — для генерации css sourscemaps, которые будут помогать нам при отладке кода
gulp-watch — наблюдение за изменениями файлов
gulp-imagemin — сжатие картинок
imagemin-pngquant — сжатие картинок | работа с PNG
gulp.spritesmith — создание png спрайтов

